[再理性分析]各位中學生，唔洗驚

白色恐怖對像係你地，經過雨革魚革嘅人已經有底氣，所以今次先會搞中學

知唔知點解?

理論:

1: 恰你地細，唔夠自信。前輩我同你地講，唔洗怯，你地有足夠意志同頭腦去面對。黑警只係一班毅進仔，冇你地咁叻!比信心自己，理清思路，信心堅定。萬一比狗搵上門，冷靜就可以，閪佢地面，重複我冇野講。唔洗解鎖任何野。

2:共產黨歷史入面最鍾意搞細路，由佢地自己創黨開始已經係由青春期少男少女入手。相關事例史書大把。所以今次先會搞左你地先，由下而上散播恐懼，只需要屌佢地老母就得。捉鬼用保鮮紙打鬼用朱古力，食粒麥提莎壯下膽。催眠自己聽到黑警把聲都會作嘔，堅持我冇野講就可以。

3:無論邊個，都唔好提自己發過咩夢，IG FB 所有野都要最高機密，仲有SNAPCHAT。有玩抖陰就DEL光佢。

4:我地自己有人完整法律援助，仲有錢，我地錢多令人以為有外國勢力，基本上富可敵國，唔洗驚，有錢係大晒。

5:你地未成年，係弱點同時都係你地最大優勢，港共敢判你地刑的話，佢地要承擔唔起個代價!

記住唔洗驚! 我冇野講!!

我要搵律師
我冇嘢講
唔洗解鎖

我冇嘢講

補充，中學生如果老豆老母同你立場唔同，或者佢地根本係怕事嘅人，記得搵定律師電話先!

記住，錢唔係問題!!

我冇嘢講
我有權搵律師
我有權唔解鎖
我咩都唔會簽

我無野講

我無嘢講
我有權唔解鎖電話
我要見律師
我唔會簽任何文件
我要食飯 要毛氈 去廁所

我真係無野講

我冇野講

推
我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock 電話

我無嘢講

【幫手置頂】〔被捕支援〕+〔你嘅權利〕 保持執密+ 拍佢老母片

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

唔撚洗驚，我冇野講

我冇野講
我要搵律師
電話唔解鎖
唔簽任何文件

我無野講
我無補充
我律師會同你講

我無嘢講
我要見律師
我要飲水
我要屙尿
我投訴你

我無嘢講
我唔解鎖
要搵律師
唔簽文件

我冇野講
我要打比律師
唔簽任何文件
電話唔解鎖

中學生 你冇野講！！

大撚把人支持你們 唔好灰心

我無嘢講
唔好解鎖
要見律師

我無野講 你咩都唔好講

我冇嘢講我要見律師

【被捕心理準備】冇錯，佢地會打到你仆街

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我無野講！
但00後 我撐你地！

錢真係唔撚洗擔心 大把人捐
眾籌短短半日已經六球 對對士既支持我地係無限量 所以放心 最緊要果48個鐘咩柒都唔好講

「我要搵律師，我冇嘢講」 「我要搵律師，我冇嘢講」 「我要搵律師，我冇嘢講」

唔駛驚

記住 我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock 電話

我無嘢講
我有權唔解鎖電話
我要見律師
我唔會簽任何文件
我有權食飯 要氈 去廁所

恐懼是魔鬼的武器
敵人希望你恐懼 所以請你不要恐懼
你都無須恐懼 你和我們都在一起 因此我們強大
唔洗驚 我地攬硬你

可唔可以講多少少
律師係點搵？搵星火個啲支援？

個基金去到616都有一千二百萬，完全唔駛擔心律師費！我地有能力嘅，一定會繼續課金！

記住，起碼有二百萬人支持你，佢地遍佈唔同階層！

一齊上 一齊落

[安全上網]使用tor 簡易教學 隱藏身份

各位手足勿於白色恐怖中自亂陣腳！！！唔好中計！！！

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
仲有，毅進狗、淋病仆街死

呢個post大量電話,記一兩個，記唔住就用marker寫係底褲到。就算到最後都唔記得，堅持我冇野講，我唔會解鎖，48個鐘到點都要放人

我要搵律師
我冇嘢講

1.我無野講 2.我要見律師
3.！！絕不解鎖！！

民權觀察 被捕須知懶人包：

法政匯思 截停與搜身懶人包：

法夢 入屋搜查懶人包：

警察 截停 扣留及搜查的權力 各位請背一背

身份證記住要用 RFID 卡套！！！！！！

各位手足，我係2016年畀警犬資訊科技罪案組拘捕嘅肥菜，同大家講幾句

被捕由頭到尾，個人經驗可以入黎睇睇，信我實無事！請推

你地是我地既未來 會好好保護你地

冇野補充喇

我無嘢講，我要搵律師

push

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我肚餓 我頭暈 我要去廁所 我要睇醫生 有冇搜查令

如果我被扣留在警署內，如何可以去找律師? 如果我無錢聘請律師，我可否在這個階段申請取得免費法律服務？

閣下可以向警方索取一份律師名單，他們有責任提供這份名單，並容許閣下致電有關律師（除非這安排會嚴重阻礙他們之調查）。但免費法律服務不能在這階段提供，法律援助及當值律師服務只會在閣下被正式落案起訴及被帶往法庭提訊時，才可供申請。

大家頂住

我無野講！

我有嘢講， 手殘負咗皮

收到
我冇野講

我無野講
我要搵律師
我唔解鎖

我要搵律師
我無野講
我要投訴你

黑警只係一堆dse 5條2都冇嘅狗 大家唔洗怕！！！

連登有愛

收到

個人覺得就算勇武派行動，都唔代表遊行可以停。任何統治者下面有人吵佢都一定頭痛，我地行左五次，林鄭唔理唔等於佢不痛不癢，佢只係死頂，就算係大陸，有遊行示威，即使壓左落去，中央都會派人落去照肺，更何況係香港？打我地實唔夠打，但可以煩到佢pk，到時佢無得唔應，好似針灸禁，頭幾針你都頂到，但一路針十幾針呢？你實要叫個中醫師停停。我地覺得遊行一兩次就夠係因為過去多年泛民無能，行一兩次就算，所以政府都係拖，諗住你地行多幾次熱情會消退。睇下民選總統嘅韓國，都係「九行九坐」左十幾次，先迫到朴槿惠下台，香港人系遊行方面真係要比啲耐性，個個星期日遊行，每次幾十萬人都夠，滴水穿石。勇武派亦唔一定要次次衝，有虛有實，保留實力之餘，亦消耗警察精神同體力，間唔中又快閃圍下政府部門或警總，等佢耐唔耐唔知時就要ot無得準時收工。總之一個字——煩！

推

Nothing to say

推！

記住唔洗驚! 我冇野講!!

叻仔

唔洗驚啊 我地撐你

大家唔洗驚，宜家只係高調拉人，轉頭又低調放人

中學生們唔使驚
有咩事我地一定會幫手！

萬事冷靜,停一停諗一諗先,唔好急於做決定
畀狗兇唔使理佢,當係畀訓導主任嘈幾句

引導你做/答任何嘢都覆

我無嘢講

我冇野講，我搵律師

好驚

我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師
我要飲水
我要食野
我要去廁所

我無野講
我要見律師

成年人要保護幼苗！！！我冇野講

我無野講
唔使理會佢講咩
唔好比佢氹到
唔使認罪
我要見律師
唔好比佢大到

玩白色恐怖?

我無野講
我要見律師
我有權唔unlock 電話

我無野講
我唔簽任何文件
我要見律師
我要飲水
我要叫外賣
我要睇醫生

我冇野講，加油

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 我要驗傷

唔撚使驚！！！

我冇嘢講

底乜撚野氣

咁底力囉，機戰有玩過掛？底力lv9

雖然個post啲色水十足十共產黨旗

我無嘢講

Push

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock 電話

唔洗驚，明鏡止水

我無嘢講

全香港人一齊支持住大家！

一句我無野講收毅進仔皮

我要去廁所

你唔講我都唔覺，下次用番立體色

真係有咁多明鏡咩

我無野講
我唔會解鎖
我要搵律師
唔好凶我
我投訴你
我要copy口供紙

都係嗰句

我冇嘢講。

心如明鏡！ 對自己要有信心，對相信嘅理想要有信心！

請廣傳
如被補 要記得
我無野講 (不斷講 問咩都係依句)
唔簽任何文件
叫律師 (點都好 save低幾個聯絡資料)
同自己講唔好驚 當人廢up
唔解電話鎖

唔洗驚 好多哥哥姐姐撐住你
唔好亂同陌生人講野

我冇野講
我要搵律師
電話唔解鎖
唔簽任何文件
唔好尋死

我無嘢講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

恰細路，正仆街，香港人唔可以屈服，一定要升級，我地香港人係唔會怕你！

我無野講
我要搵律師
我唔會解鎖
我要食飯
我要飲水
我要毛毯
律師嚟之前，我唔簽任何嘢

推
記得點都唔好比佢地兇到

我無嘢講
我要搵律師

加油 未來係你地架啦

我冇嘢講
要見律師
我唔解鎖
唔好兇我
唔簽文件

I can’t find a right word

借位宣傳，營救義士

請手足幫推

[文宣] 營救義士!!!

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我要飲水 我要食飯 唔好兇我 我投訴你

我無嘢講
推

p

我要搵律師
我冇野講
唔使解鎖

推
唔洗擔心錢既問題
唔夠我地可以再課
香港人最多就係錢

所以比狗咬唔洗怕
記住記住記住 兩句說話
1.我無野講
2.我要見律師

[建議] 學高登只保留一段時間文章
請睇我個po投票

我地呢班大人會係你地既最強既後盾, 有事一定幫到盡

我無嘢講
我要求見律師
我有權唔解鎖手機
唔簽任何文件
要求食飯，飲水，去廁所，要毛氈
要求女警按摩

我冇野講
我要搵律師

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
大家記得善用Blockchain 永久backup重要個人資料

【網絡安全】如何匿名免費咁放資料上Ethereum Blockchain測試網絡

我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師
免費法律支援 26081400

我無野講
我要見律師
我唔會簽任何野
我要去廁所
你唔好大我
我要投訴你

推
我冇野講

可以set定做wallpaper
千奇唔好解鎖電話

未成年係唔係可以搵屋企人同通知學校

登報一陣已經籌到六百萬
我地未來社會既主人翁 一定再課
好難得香港有小朋友咁關心社會
千奇唔好放棄住 民主既路仲有好長

視乎你咩家庭咩學校，不過一定會搵左監護人先，想像好任何最惡劣情況，然後堅持各位巴絲講嘅野！ 老豆老母老師都唔可以代替你做任何事，只要你企硬

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你

我無野講
我要見律師
我要去廁所，食野，飲水

我要搵律師
我冇嘢講
唔好解鎖

底你老母氣

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你

[Reddit, Twitter, 海外文宣JJ入] 《這是一個吃孩子的政權》英文版

Set wallpaper掂喎

我無嘢講
我要搵律師
唔洗解鎖任何嘢

記得搵律師
錢嘅問題大人解決到

［文宣戰對準台灣］蔡英文要做多d助攻

我無野講
我要搵律師
我唔需要解鎖

我冇嘢講
我要見律師
我有權唔解鎖
我唔會簽任何嘢
我唔會信任何警察

我冇野講
我有權唔解鎖
我要搵律師 (背定律師電話)
我唔簽任何文件
我要警誡記錄
我要食飯 飲水 毛氈 去廁所
我唔舒服要去醫院
我要睇你委任證同編號投訴你

我冇野講
我有權唔解鎖
我要搵律師 (背定律師電話)
我唔簽任何文件
我唔信任何警察
我要警誡記錄
我要食飯 飲水 毛氈 去廁所
我唔舒服要去醫院
我要睇你委任證同編號投訴你

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock